# Практическое задание 4.1

На этом практическом занятии мы научимся создавать простые React приложения

Результатом работы над данным практическим занятием должно стать веб приложение "Интернет магазин"

На данный момент вы должны знать:
- Как верстать адаптивные приложения с использованием bootstrap
- Основы TypeScript

Для работы потребуется установить следующие программы:
- yarn
- create-react-app

Документация 
- https://abraxabra.ru/react.js/bystryy-start/react-js-komponenty-i-svoystva/
##### a) Запуск демонстрационного проекта

Устанавливаем все зависимости из package.json при помощи npm или yarn

```{r, engine='bash', count_lines}
npm install
```

Устанавливаем инструмент командной строки для запуска React приложения

```{r, engine='bash', count_lines}
npm install -g create-react-app
```

Запускаем проект

```{r, engine='bash', count_lines}
npm run start
```

Если всё прошло успешно - приложение откроется в браузере


##### b) Создание нового проекта

Цель: Создать интернет-магазин 

В одном из предыдущих практических занятий вы уже создавали простой интернет-магазин с использованием bootstrap

В рамках данного задания мы создаём только страницу со списком всех товаров

##### Создаём новый проект с именем "react-market"

```{r, engine='bash', count_lines}
create-react-app react-market
```

Переходим в папку проекта

```{r, engine='bash', count_lines}
cd react-market
```

##### Добавляем компонент Banner
Для этого создаём файл Banner.js 
Первой строкой импортируем нужные нам модули:
```javascript
import React, { Component } from 'react';
```
В нём объявляем новый класс Banner наследующий Component

Единственным обязательным методом в компоненте является метод render() возвращающий содержимое компонента

В данном случае необходимо просто возвращать рекламный баннер

##### Добавляем компонент Goods

Создаём новый компонент Goods по аналогии с Banner

В этот компонент необходимо передать свойство data содержащее массив товаров

Пример массива:
```
[
   {
      title:'iPhone 7', 
      description: 'Some text...', 
      image: 'http://img.com/1.jpg'
   },
   {...}
]
```

Для того чтобы отобразить товары из массива с помощью цикла необходимо в методе render() 
вызвать следующий код:
```javascript
let stationComponents = this.props.data.map(item => {
             return <div className="Product">{item.title}</div>;
         });
return <div>{stationComponents}</div>;
```

Адаптируйте внутренний html для корректного отображения товара на странице

##### Вызов компонентов

Для того чтобы вставить компонент в произвольном месте внутри главного компонента App
необходимо вызвать компонент следующим образом:

```
<div className="App">
<header className="App-header">
  <h1 className="App-title">Practical lesson 4</h1>
</header>
<Goods data={this.goods}/>
</div>
```

В данном примере мы передали в поле data некий объект который затем попадет this.props внутри компонента
